\paragraph{\large{User-Requirements}}
    \begin{enumerate}
        \item Der Benutzer soll entscheiden können, ob nur seine Wohnung oder sein kompletter Name auf der Klingelanzeige erscheint.
        \item Das System soll eine Benachrichtigung an den Benutzer schicken, wenn die Klingel betätigt wurde.
        \item Das System soll dem Benutzer ermöglichen, die eigene Wohnungstür mittels der App auf dem Handy öffnen und schließen zu können.
        \item Der Benutzer soll ein Live-Bild der Kamera an der Klingelanlage, in der App sehen können.
    \end{enumerate}


\paragraph{\large{System-Requirements}}
    \begin{enumerate}
        \item
        \begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
            \item Das System soll über ein Menü verfügen, über das der Benutzer auswählen kann, ob sein Name auf der Klingelanzeige erscheinen soll oder nicht.
            \item Der Bentuzer soll die Möglichkeit haben, seinen Namen einzugeben, wenn er es möchte, oder ein Bild auszuwählen.
            \item Das System soll die eingegebenen Informationen (Name oder Bild) in einer Datenbank speichern.
            \item Es soll der Name oder das Bild korrekt auf der Klingelanzeige angezeigt werden.
        \end{enumerate}
        \item
        \begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
            \item Das System soll eine Push-Benachrichtigung an alle Gerätetypen versenden können.
            \item Es soll eine Push-Benachrichtigung versendet werden, wenn die Klingel betätigt wurde.
        \end{enumerate}
        \item
        \begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
            \item Das System soll einen Button zur Verfügung stellen, mit dem der Benutzer die Tür öffnen oder schließen kann.
            \item Die Hardware der Tür soll die Möglichkeit haben, automatisch geöffnet oder geschlossen werden zu können.
            \item Es soll möglich sein die Hardware der Tür, aus der App heraus (über das Backend), ansteuern zu können.
        \end{enumerate}
        \item
        \begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
            \item Das System soll dem Benutzer die Möglichkeit geben auszuwählen, ob er das Live-Bild der Kamera an der Klingelanzeige sehen will oder nicht.
            \item Der Videostream der Klingelanlage soll an die App übertragen werden können.
            \item Der Videostream soll das SIP Protokoll unterstützen.
            \item Das System soll ein Videoplayer haben, auf dem der Videostream angezeigt werden kann.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}