\begin{itemize}
    \item Als Wohnungsbesitzer möchte ich entscheiden, ob nur meine Wohnung, oder auch mein Name auf der Klingel erscheint, um der Herr meiner Daten zu sein.
        \subitem Designen der Klingelanzeige (Text und/oder Bild)
        \subitem Designen des Menüs zur Klingelanzeige in der App (Texteingabe)
        \subitem Backend CRUD implementierung Klingelanzeige
        \subitem Implementieren des Menüs zur Klingelanzeige in der App\footnote{Unter Annahme eines Cross-Platform-Frameworks, wie Flutter, dass keine 2 Apps entwickelt werden müssen} (Backend Anbindung und umsetzen des Designs)
        \subitem Implementieren der Klingelanzeige (Backend Anbindung und umsetzen des Designs)
    \item Als Wohnungsbesitzer möchte ich beim Klingeln eine Benachrichtigung erhalten.
        \subitem Backend Push Service
        \subitem Backend Klingeln CRUD
    \item Als Wohnungsbesitzer möchte ich erkennen können, von welchem Klingelsystem meine Benachrichtigung kommt.
        \subitem Design Push Benachrichtigung
        \subitem Pushnachricht Design umsetzen
    \item Als Wohnungsbesitzer möchte ich über die Klingelbenachrichtigung die Freisprechanlage aufrufen können.
        \subitem Deep-linking für Benachrichtigungen einbauen
    \item Als Wohnungsbesitzer möchte ich die Tür meiner Wohnung von meinem Handy aus öffnen können, um den Klingelnden herein zulassen.
        \subitem Türöffner Backendanbindung
        \subitem Backend Türöffner CRUD
        \subitem Tür öffnen Button designen
        \subitem Tür öffnen Button in App einbauen (Backend Anbindung und Design umsetzen)
    \item Als Wohnungsbesitzer möchte ich ein Live-Bild meiner Klingelanlage in der Apps ehen.
        \subitem Backend Videostream implementieren
        \subitem Backend SIP schnittstelle implementieren
        \subitem Videoplayer Klingelanlage designen
        \subitem Videoplayer für Videostreams nach design in Klingelanlage implementieren
        \subitem Videoplayer App designen
        \subitem Videoplayer für Videostreams nach design in App implementieren
        \subitem Übersichtsseite \qq{Meine Klingelanlagen} designen
        \subitem Übersichtsseite \qq{Meine Klingelanlagen} in der App implementieren
    \item Als Hausverwalter möchte ich, für bis zu $n$ Tagen rückwirkend, die Kameradaten aller Klingelanlagen, der von mir verwalteten Häuser, einsehen, um sie, falls nötig, den Behörden aushändigen zu können.
    \item Als Hausverwalter möchte ich einstellen können, welcher Teil des Bildausschnittes der Kameras, der von mir verwalteten Häuser, öffentlicher Grund ist, woraufhin dieser Bereich ausgeblendet wird, um mit dem deutschen Recht konform zu sein.
    \item Als Handwerker möchte ich mittels der Klingelanlage Support zu der zugehörigen Anlage erhalten, um diese warten zu können.
    \item Als Support für eine Technische Anlage möchte ich eine Supportkette einrichten, so dass verschiedene Personen in einer Prioritätenliste versucht werden zu erreichen, wenn sie gerade dienst haben, um einen zuverlässigen Support gewährleisten zu können.
    \item Als Gast eines Hotels möchte ich mit der Klingelanlage den Zimmerservice sowie die Rezeption telefonisch erreichen können.
    \item Als Gast eines Hotels möchte ich andere Hotelbewohner mit der Klingelanlage unter verwendung der Zimmernummer Telefonisch erreichen können.
\end{itemize}